<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>毛概考点整理</title>
    <link href="/2024/06/13/%E6%AF%9B%E6%A6%82/"/>
    <url>/2024/06/13/%E6%AF%9B%E6%A6%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="毛概考点整理">毛概考点整理</h1><h1 id="题型">题型</h1><p><span class="math inline">\(y=x^2+1\)</span> <spanclass="math display">\[x=1\]</span></p><p>五道题，简答 3*10，论述 2*20，材料 1*30 #1.马克思主义中国化时代化的内涵 1.运用马克思主义的立场、观点和方法，观察时代、把握时代、引领时代，<strong>解决中国革命、建设、改革中的实际问题</strong>。2.总结和提炼中国革命、建设、改革的实践经验并将其上升为理论，不断<strong>丰富和发展马克思主义的理论宝库</strong>，赋予马克思主义以新的时代内涵。3.运用中国人民喜闻乐见的民族语言来阐述马克思主义，使其<strong>植根于中国优秀传统文化的土壤之中</strong>，具有中国特色、中国风格、中国气派。4. 推进马克思主义中国化时代化是一个追求真理、揭示真理、笃行真理的过程。5.准确把握马克思主义中国化时代化的科学内涵，要做到坚持马克思主义与发展马克思主义相统一。6.坚持和发展马克思主义，必须同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合</p><h1id="马克思主义中国化时代化的历史进程">2.马克思主义中国化时代化的历史进程</h1><ol type="1"><li>在<strong>新民主主义革命时期</strong>，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人，把马克思列宁主义基本原理同中国具体实际结合起来，对经过艰苦探索、付出巨大牺牲积累的一系列独创性经验做了理论概括，开辟了<strong>农村包围城市、武装夺取政权的正确革命道路</strong>，创立了<strong>毛泽东思想</strong>。</li><li>在<strong>社会主义革命和建设时期</strong>，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人，提出把马克思列宁主义基本原理同中国具体实际进行“第二次结合”，提出了关于社会主义建设的一系列重要思想，<strong>结合新的实际丰富和发展了毛泽东思想</strong>。毛泽东思想是马克思主义中国化时代化的第一次历史性飞跃。</li><li><strong>1978年召开的党的十一届三中全会</strong>，实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期。以<strong>邓小平</strong>同志为主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，深刻总结新中国成立以来正反两方面经验，围绕什么是社会主义、怎样建设社会主义这一根本问题，借鉴世界社会主义历史经验，创立了<strong>邓小平理论</strong>，解放思想、实事求是，作出把党和国家工作重心中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策，深刻揭示社会主义本质，确立社会主义初级阶段基本路线，明确提出走自己的路、建设中国特色社会主义，科学回答了建设中国特色社会主义的一系列基本问题，制定了到21世纪中叶分三步走、基本实现社会主义现代化的发展战略，成功开创了中国特色社会主义。</li><li>党的<strong>十三届四中全会</strong>以后，以<strong>江泽民</strong>同志伟主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，坚持党的基本理论、基本路线，加深了对什么是社会主义、怎样建设社会主义和建设什么样的党、怎样建设党的认识，形成了“三个代表”重要思想，确立了社会主义市场经济体制的改革目标和基本框架，确立了社会主义初级阶段公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度和按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度，开创全面改革开放新局面，推进党的建设新的伟大工程，成功把中国特色社会主义推向21世纪。</li><li>进入新世纪新阶段，党的<strong>十六大</strong>以后，以<strong>胡锦涛</strong>同志为主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，在全面建设小康社会进程中推进实践创新、理论创新、制度创新，深刻认识和回答了新形势下实现什么样的发展、怎样发展等重大问题，形成了科学发展观，抓住重要战略机遇期，聚精会神搞建设，一心一意谋发展，强调坚持以人为本、全面协调可持续发展，着力保障和改善民生，促进社会公平正义、推进党的执政能力建设和先进性建设，成功在新形势下坚持和发展了中国特色社会主义。</li><li>党的<strong>十八大</strong>以来，中国特色社会主义进入新时代，以<strong>习近平</strong>同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，系统回答了新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义，建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国，建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党等重大时代课题，提出一系列原创性的治国理政新理念新思想新战略，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。<strong>中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃</strong>，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。</li></ol><h1id="马克思主义中国化时代化理论成果及其关系">3.马克思主义中国化时代化理论成果及其关系</h1><h2 id="理论成果">理论成果</h2><p>在马克思主义中国化时代化的历史进程中，产生了<strong>毛泽东思想、邓小平理论，“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想</strong>。## 关系 马克思主义中国化时代化的理论成果是一脉相承又与时俱进的关系。一方面，毛泽东思想所蕴含的马克思主义的立场、观点和方法，为中国特色社会主义理论体系提供了基本遵循。另一方面，中国特色社会主义理论体系在新的历史条件下进一步丰富和发展了毛泽东思想。</p><h1 id="毛泽东思根的主要内容">4. 毛泽东思根的主要内容</h1><ol type="1"><li><strong>新民主主义革命理论</strong>（1）认为中国资产阶级有两个部分：依附于帝国主义的<strong>大资产阶级</strong>和既有革命要求又有革命动摇性的<strong>民族资产阶级</strong>。无产阶级领导的统一战线要争取民族资产阶级参加，并且在面对外地侵略的特殊条件下可以把一大部分大地主大资产阶级也包括在内，以求<strong>最大限度地孤立最主要的敌人</strong>。（2）认为由于帝国主义的侵略，加之中国没有资产阶级民主，因此中国革命只能以长期的武装斗争为主要形式。而克敌制胜的三大法宝是统一战线、武装斗争和党的建设。</li><li><strong>社会主义革命和社会主义建设理论</strong>毛泽东提出的把对人民内部的民主和对敌人的转正互相结合起来就是人民民主转正的理论，丰富了马克思列宁主义关于无产阶级专政的学说。毛泽东提出把马克思列宁主义的基本原理同中国具体实际进行“第二次结合”，提出了有战略意义的正确思想和方针：关于社会主义社会是一个很长的历史阶段，可分为<strong>不发达的社会主义</strong>和<strong>比较发达的社会主义</strong>两个阶段，后一阶段可能比前一阶段需要更长的时间，社会主义建设具有艰难性、复杂性和长期性的思想；关于社会主义社会仍然存在着矛盾，基本的矛盾仍然是<strong>生产关系和生产力之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾，必须严格区分和正确处理敌我矛盾和人民内部矛盾的思想</strong>。</li><li><strong>革命军队建设和军事战略的理论</strong>规定<strong>党对军队绝对领导</strong>的原则，指明了是党指挥枪而不是枪指挥党，强调全心全意为人民服务时人民军队的唯一宗旨，制定了三大纪律、八项注意，强调实行政治、经济、军事三大民主，实行官兵一致、军民一致和瓦解敌军的原则。系统地提出了建设人民军队的思想。</li><li><strong>政策和策略的理论</strong>将原则性和灵活性相结合。提出以下观点：（1）弱小的革命力量在变化这的主客观条件下能够最终战胜强大的反动力量；（2）战略上要藐视敌人，战术上要重视敌人；（3）无产阶级及其政党要实现自己对同盟者的领导，必须具备两个条件：一是率领被领导者想着共同的敌人作坚决斗争并取得胜利，二是对被领导者给以物质利益。</li><li><strong>思想政治工作和文化工作的理论</strong>（1）思想政治工作时经济工作和其它一切工作的生命线，要实行政治和经济的统一、政治和技术的统一、又红又专的仿真；（2）努力发展民族的、科学的、大众的文化。让文化百花齐放、百家争鸣和古为今用、洋为重用、推陈出新的方针。</li><li><strong>党的建设理论</strong>注重<strong>思想建党</strong>，理论建党，党员要在思想上入党，注重自我批评，保持艰苦奋斗的作风，警惕资产阶级思想的侵蚀。</li></ol><h1 id="毛泽东思想活的灵魂">5.毛泽东思想活的灵魂</h1><ol type="1"><li><strong>实事求是</strong>实事求是和毛泽东思想的基本点，是毛泽东思想的精髓。实事求是，就是一切从实际出发，理论联系实际，坚持在实践中检验真理和发展真理。坚持实事求是，就要深入实际了解事物的本来面貌，把我事物内在必然联系，按照客观规律办事。坚持实事求是，就要清醒认识和正确把握我国基本国情。坚持实事求是，就要不断推进实践基础上的理论创新。</li><li><strong>群众路线</strong>群众路线，就是一切为了群众，一切倚靠群众，从群众中来，到群众中去，把党的正确主张变为群众的自觉行动。群众路线本质上体现的是马克思主义关于人民群众是历史的创造者这一基本原理。坚持群众路线，就要坚持人民是推动历史发展的根本力量。坚持群众路线，就要坚持全心全意为人民服务的根本宗旨。坚持群众路线，就要保持党同人民群众的血肉联系。</li><li><strong>独立自主</strong>独立自主就是坚持独立思考，走自己的路，就是坚定不移地维护民族独立、捍卫国家主权，把立足点放在倚靠自己力量的基础上，同时积极争取外援，开展国际经济文化交流，学习外国一切对我们有益的先进事物。坚持独立自主，就要坚持中国的事情必须由中国人民自己作主张、自己来处理。坚持独立自主，就要坚持独立自主的和平外交政策，坚定不移走和平发展道路。独立自主是中华民族精神之魂。</li></ol><h1 id="毛泽东思根的历史地位">6.毛泽东思根的历史地位</h1><ol type="1"><li><strong>马克思主义中国化时代化的第一个重大理论成果</strong>毛泽东思想是马克思主义中国化时代化第一次历史性飞跃的理论成果，在新民主主义革命、社会主义革命和建设、军队和国防建设、政策和策略、思想政治工作和文化工作、外交工作和党的建设等方面，以独创性的理论丰富和发展了马克思列宁主义。毛泽东思想为中国特色社会主义理论体系的形成奠定了理论基础。毛泽东思想的话语表达做到了理论的通俗化。</li><li><strong>中国革命和建设的科学指南</strong>毛泽东思想石碑时间证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结。毛泽东思想关于社会主义建设的基本思想观点，仍具有重要的现实指导作用。</li><li><strong>中国共产党和中国人民宝贵的精神财富</strong>毛泽东思想形成和发展的历史条件，与我们今天面临的形式和任务有很大的不同，但这丝毫没有减弱和降低毛泽东思想的科学价值。我们应当珍视在中国革命和建设的过程中，把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合所形成的科学理论成果，并在新的实践中运用和发展。</li></ol><h1 id="新民主主义革命的总路线">7.新民主主义革命的总路线</h1><h2id="内容无产阶级领导的人民大众的反对帝国主义封建主义和官僚资本主义的革命">内容：无产阶级领导的，人民大众的，反对帝国主义、封建主义和官僚资本主义的革命。</h2><ol type="1"><li><strong>新民主主义革命的对象</strong>总的来说，中国革命的对象是帝国主义、封建主义和官僚资本主义，它们是压在中国人民头上的三座大山。但是，在不同历史阶段，革命的主要对象有所不同。</li><li><strong>新民主主义革命的动力</strong>新民主主义革命的动力包括无产阶级、农民阶级、城市小资产阶级和民族资产阶级。无产阶级额是中国革命最基本的动力。 农民是中国革命的主力军。城市小资产阶级是无产阶级的可靠同盟者。民族资产阶级也是中国革命的动力之一。</li><li><strong>新民主主义革命的领导力量</strong>无产阶级的领导权是中国革命的中心问题，也是新民主主义革命理论的核心问题。无产阶级有自身特点和优点。一是中国无产阶级在革命斗争中比任何别的阶级都来得坚决和彻底；二是集中分布在少数大城市和大企业，有利于组织和团结，有利于革命思想的传播和强大革命力量的形成；三是它的成员和农民有着天然的联系，便于和农民结成亲密的联盟，共同团结战斗。无产阶级额及其政党对中国革命的领导权不是自然而然得来的，而是在于资产阶级争夺领导权的斗争中实现的。</li><li><strong>新民主主义革命的性质和前途</strong>新民主主义革命的性质是资产阶级民主主义革命。 革命的前途是社会主义。革命的领导力量是中国无产阶级及其先锋队——中国共产党。</li></ol><h1 id="新民主主义革命的三大法宝及其相互关系">8.新民主主义革命的三大法宝及其相互关系</h1><ol type="1"><li><strong>统一战线</strong>统一战线是无产阶级政党策略思想的重要内容。一要建立巩固的功能联盟；二要正确对待资产阶级，尤其是民族资产阶级；三要采取区别对待的方针。</li><li><strong>武装斗争</strong>武装斗争是中国革命的特点和优点之一。一要坚持党对军队的绝对领导，这是建设新型人民军队的根本原则，是保持人民军队无产阶级性质和建军宗旨的根本前提；二要建设全心全意为人民服务的人民军队；三要开展革命的政治工作；四要坚持正确的战略战术原则。</li><li><strong>党的建设</strong>中国共产党要领导革命取得胜利，必须不断加强党的思想建设、组织建设和作风建设。第一，必须把思想建设始终放在党的建设的首位；第二，必须在任何时候都重视党的组织建设；第三，必须重视党的作风建设；第四，必须联系党的政治路线加强党的建设。## 相互关系统一战线和武装斗争是中国革命的两个基本特点，是战胜敌人的两个基本武器。统一战线是实行武装斗争的统一战线，武装斗争是统一战线的中心支柱，党的组织则是掌握统一战线和武装斗争这两个武器以实行对敌冲锋陷阵的英勇战士。</li></ol><h1id="党在过渡时期的总路线及其依据">9.党在过渡时期的总路线及其依据</h1><ol type="1"><li><strong>党在过渡时期的总路线的提出</strong>从中华人民共和国成立，到社会主义改造基本完成，这是一个过渡时期。党在这个过渡时期的总路线和总任务，是要在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、对手工业和对资本主义工商业的社会主义改造。概括为“一化三改”，其中“一化”是“主体”，“三改”是“两翼”。</li><li><strong>党在过渡时期的总路线的理论依据</strong>马克思、恩格斯在创立科学社会主义理论时，就提出了从资本主义社会向社会主义社会过渡的问题。列宁认为，无产阶级补单应当以独立姿态参加资产阶级民主革命，而且要自觉担负起领导这一革命的重任。</li><li><strong>党提出过渡时期总路线的现实依据</strong>经过1949年到1952年三年的努力，我国已经有了相对强大和迅速发展的社会主义国营经济。土地改革完成后，为发展生产、抵御自然灾害，广大农民具有走互助合作道路的要求。新中国成立初期，党和国家在合理调整工商业的过程中，出现了加工订货、经销代销、统购包销、公私合营等一系列从低级到高级的国家资本主义形式。当时的国际形势也有利于中国向社会主义过渡。</li></ol><h1 id="党对社会主义建设道路的初步探索的经验教训">10.党对社会主义建设道路的初步探索的经验教训</h1><ol type="1"><li>必须把马克思主义与中国实际相结合，探索符合中国特点的社会主义建设道路。</li><li>必须正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务，集中力量发展生产力。</li><li>必须从实际出发进行社会主义建设，建设规模和速度要与锅里相适应，不能急于求成。</li><li>必须发展社会主义民主，健全社会主义法制。</li><li>必须坚持党的民主集中制和集体领导制度，加强执政党建设。</li><li>必须坚持对外开放，借鉴和吸收人类文明成果建设社会主义，不能关起门来搞建设。</li></ol><h1id="中国特色社会主义理论体系形成发展过程">11.中国特色社会主义理论体系形成发展过程</h1><ol type="1"><li><strong>中国特色社会主义理论体系的形成</strong>邓小平在党的十二大开幕词中明确提出：走自己的道路，建设有中国特色的社会主义。党的十三大，第一次比较系统地论述了我国社会主义初级阶段理论，明确概括和全面阐发了党的“一个中心、两个基本点”的基本路线，从马克思主义哲学、政治经济学和科学社会主义等方面，第一次对中国特色社会主义理论的主要内容作了系统概况。党的十四大系统总结了改革开放以来十四年取得的巨大成就。党的十五大正式提出“邓小平理论”这一概念，深刻阐述了邓小平理论的历史地位和指导意义，进一步论述了邓小平对这一理论的创立作出的独创性贡献。</li><li><strong>中国特色社会主义理论体系的跨世纪发展</strong>“三个代表”重要思想是以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，在开创全面改革开放新局面，推进党的建设新的伟大工程，成功吧中国特色社会主义推向21世纪的伟大实践中形成和发展起来的。</li><li><strong>中国特色社会主义理论体系在新世纪新阶段的新发展</strong>科学发展观是以胡锦涛同志伟主要代表的中国共产党人，在新世纪新阶段全面建设小康社会进程中，在新的历史起点上推进中国特色社会主义事业的过程中形成和发展起来的。科学发展观是中国特色社会主义理论体系在新世纪新阶段的新发展。</li><li><strong>中国特色社会主义理论体系在新时代的新篇章</strong>党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央深刻总结并充分运用党成立以来的历史经验，从新的实际出发，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。</li></ol><h1 id="邓小平理论首要的基本的理论问题">12.邓小平理论首要的基本的理论问题</h1><p>邓小平理论的总结性理论概括：社会主义的本质，是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。邓小平对社会主义本质的概括，既包括了社会主义社会的生产力问题，又包括了社会主义社会的生产关系问题，是一个有机的整体。首先，它突出地强调解放和发展生产力在社会主义社会发展中的重要地位，纠正了过去关于发展生产力的一些错误观念，反映了中国社会主义整个历史阶段尤其是初级阶段特别需要注重生产力发展的迫切要求，并明确了社会主义基本制度建立后还要通过改革进一步解放生产力。其次，它突出地强调“消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕”，从生产关系和发展目标角度认识和把握社会主义本质。</p><h1id="邓小平理论的主要内容和历史地位">13.邓小平理论的主要内容和历史地位</h1><h2 id="主要内容">主要内容</h2><ol type="1"><li>社会主义初级阶段理论和党的基本路线。 社会主义初级阶段理论。党在社会主义初级阶段的基本路线。</li><li>社会主义根本任务和发展战略理论 社会主义根本任务的理论。分三步走基本实现现代化的发展战略。</li><li>社会主义改革开放和社会主义市场经济理论 社会主义改革开放理论。社会主义市场经济理论。</li><li>“两手抓，两手都要硬”</li><li>“一国两制”与祖国统一</li><li>中国特色社会主义外交和国际战略</li><li>党的建设理论 ## 历史地位：</li><li>马克思列宁主义、毛泽东思想的继承和发展</li><li>中国特色社会主义理论体系的开篇之作</li><li>改革开放和社会主义现代化建设的科学指南</li></ol><h1 id="三个代表重要思根的核心观点">14.'三个代表"重要思根的核心观点</h1><ol type="1"><li>始终代表<strong>中国先进生产力的发展要求</strong>社会主义现代化必须建立在发达生产力的基础之上。广大工人、农民和知识分子始终是推动我国先进生产力发展和社会全面发展的根本力量。人是生产力中最活跃的因素。“科学技术是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志”。发展生产力要依靠创新。先进生产力的发展是同生产关系、上层建筑的不断完善密切联系在一起的。</li><li>始终代表<strong>中国先进文化的前进方向</strong>发展先进文化，是实现社会主义现代化的战略任务。发展先进文化，就是发展中国特色社会主义的文化，就是建设社会主义精神文明。发展先进文化，就是发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化。发展先进文化，要把弘扬主旋律和提倡多样化统一起来，支持健康有益文化，鼓励改造落后文化，坚决抵制腐朽文化。弘扬民族精神是发展先进文化极为重要的任务。加强社会主义思想道德建设，是发展先进文化的重要内容和中心环节。做好思想政治工作是发展先进文化的重要内容。教育是发展先进文化、建设物质文明和精神文明建设的基础工程。繁荣发展哲学社会科学，是发展先进文化、建设社会主义精神文明的重要组成部分。发展先进文化，需要充分发挥新闻媒体的作用。发展先进文化，需要重视社会主义文艺事业的繁荣发展。发展先进文化，必须大力推进文化体制改革。</li><li>始终代表中国<strong>最广大人民的根本利益</strong>人民是我们国家的主人，是决定我国前途和命运的根本力量，是历史的真正创造者。我们党来自人民，植根于人民，服务于人民。我们党始终坚持人民的利益高于一切。在建设中国特色社会主义的进程中，全国人民的根本利益是一致的，各种具体的利益关系和内部矛盾可以在这个基础上进行调节。要努力使工人、农民、知识分子和其他群众共同享受到经济社会发展的成果。</li></ol><h1 id="科学发展观的科学内涵">15. 科学发展观的科学内涵</h1><ol type="1"><li><strong>推动经济社会发展</strong>是科学发展观的第一要义以科学发展为主体，是时代的要求，关系改革开放和现代化建设全局。坚持科学发展，必须推动科学技术的跨越式发展。坚持科学发展，必须培养高素质创新性人才。坚持科学发展，必须善于抓住和用好机遇。</li><li><strong>以人为本</strong>是科学发展观的核心立场以人为本，继承了中国古代的民本思想，但又与它存在着实质上的区别。坚持以人为本，就要坚持发展为了人民，始终把最广大人民的根本利益放在第一位。坚持以人为本，就要坚持发展依靠人民，从人民群众的伟大创造中汲取智慧和力量。坚持以人为本，就要坚持发展成果由人民共享，着力提高人民物质文化生活水平。坚持以人为本，最终是为了实现人的全面发展。</li><li><strong>全面协调可持续</strong>是科学发展观的基本要求坚持全面发展，就是要按照中国特色社会主义事业总体布局，正确认识和把握经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设是相互联系、相互促进的有机统一体。坚持协调发展，就是保证中国特色社会注意各个领域协调推进。</li><li><strong>统筹兼顾</strong>是科学发展观的根本方法坚持统筹兼顾，必须正确认识和妥善处理中国特色社会主义事业中的重大关系。坚持统筹兼顾，必须认真考虑和对待各方面的发展需要，正确反映和兼顾阶层各群体的利益要求。坚持统筹兼顾，要牢牢掌握统筹兼顾的科学思想方法，努力提高战略思维、创新思维、辩证思维能力，不断增强统筹兼顾的本领，更好地推动科学发展。坚持统筹兼顾，还需要我们既立足当前，又着眼长远，做到兼顾各方、综合平衡。</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>政治</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Review</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>习概考点整理</title>
    <link href="/2024/06/13/%E4%B9%A0%E6%A6%82/"/>
    <url>/2024/06/13/%E4%B9%A0%E6%A6%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="习概考点整理">习概考点整理</h1><h1 id="习概题型">习概题型</h1><p>五道题，简答 2*10，论述 2*20，材料 1*40 #1.如何理解习近平新时代中国特色社会主义思想是坚持两个结合的重大成果？（先总后分1总，234分） 1.习近平新时代中国特色社会主义思想是<strong>马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合</strong>的重大成果，是坚持“两个结合”的光辉典范。“两个结合”是我们觉在探索中国特色社会主义道路中得出的规律性认识，是我们取得成功的最大法宝。</p><ol start="2" type="1"><li><p><strong>“两个结合”是对坚持和发展马克思主义作出的重大理论贡献。</strong>“两个结合”让中国特色社会主义道路有了更加宏阔深远的历史纵深，拓展了中国特色社会主义道路的文化根基，开辟了广阔的理论和实践创新空间，表明我们觉对中国道路、理论、制度的认识达到了新高度，表明我们党的历史自信、文化自信达到了新高度，表明我们觉在传承中华优秀传统文化中推进理论创新的自觉性达到了新高度。</p></li><li><p>习近平新时代中国特色社会主义思想坚持把马克思主义基本原理<strong>同中国具体实际相结合</strong>，<strong>用马克思主义之“矢”去射新时代中国之“的”</strong>，是最现实、最鲜活的中国化时代化的马克思主义。</p></li><li><p>习近平新时代中国特色社会主义思想坚持把马克思主义基本原理<strong>同中华优秀传统文化相结合</strong>，<strong>不断夯实马克思主义中国化时代化的历史基础和群众基础</strong>。习近平新时代中国特色社会主义思想坚定历史自信、文化自信，坚持古为今用、推陈出新，把马克思主义思想精髓同中华优秀传统文化精华贯通起来、同人民群众日用而不觉的共同价值观念融通起来，将中华民族的伟大精神和丰富智慧更深层次地注入马克思主义，聚变为新的理论优势，不断赋予科学理论鲜明的中国特色，让马克思主义更深地扎根于中国的土地上、扎根于亿万人民的心中。</p></li></ol><h1id="如何理解中国特色社会主义进入新时代的科学内涵和重要意义">2.如何理解中国特色社会主义进入新时代的科学内涵和重要意义</h1><h2 id="内涵">内涵</h2><ol type="1"><li>新时代是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取<strong>中国特色社会主义伟大胜利</strong>的时代。从历史脉络来看，新时代新在续写新篇章。</li><li>新时代是决胜<strong>全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国</strong>的时代。从实践主题来看，新时代新在战略新安排。</li><li>新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现<strong>全体人民共同富裕</strong>的时代。从人民性来看，新时代新在生活新向往。</li><li>新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现<strong>中华民族伟大复兴中国梦</strong>的时代。从民族性来看，新时代新在梦想新征程。第五，新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。从世界性来看，新时代新在<strong>国际新地位</strong>。## 意义</li><li>从中华<strong>民族复兴</strong>的历史进程看，中国特色社会主义进人新时代，意味着近代以来久经磨雅的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。</li><li>从<strong>科学社会主义发展</strong>进程看，中国特色社会主义进人新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜，奏响了科学社会主义在曲折中奋起的壮丽凯歌。</li><li>从<strong>人类文明进程</strong>看，中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。</li></ol><h1id="如何理解推进中国式现代化的重大关系">3.如何理解推进中国式现代化的重大关系？</h1><p>第一，正确处理顶层设计与实践探索的关系。第二，正确处理战略与策略的关系。 第三，正确处理守正与创新的关系。第四，正确处理效率与公平的关系。 第五，正确处理活力与秩序的关系。第六，正确处理自立自强与对外开放的关系。</p><h1id="如何理解江山就是人民人民就是江山">4.如何理解“江山就是人民，人民就是江山”</h1><ol type="1"><li><strong>人民是历史的创造者，是真正的英雄</strong> （1）人民是创造历史的真正动力，是历史发展和社会进步的主体力量。坚持以人民为中心，体现了历史唯物主义基本原理，是我们觉总结历史经验、把握历史规律得出的重要结论。（2）尊重人民历史地位，充分发挥人民主体作用，这是总结党的百年奋斗历史经验得出的重要结论。</li><li><strong>打江山、守江山，守的是人民的心</strong> （1）民心是最大的政治，决定事业兴衰成败。中国共产党是人民的觉，为人民而生，因人民而兴，既为人民夺取政权打江山，又为人民巩固政权守江山。（2） 人民在一个国家的地位是由这个国家的政权性质决定的。（3）江山就是人民，人民就是江山，这是由我们党的性质、宗旨决定的。人民是党执政的最大底气，也是党执政最深厚的根基。必须牢记党的根基在人民、血脉在人民、力量在人民，</li><li><strong>人民立场是中国共产党的根本政治立场</strong> 党的显著标志。（1）人民立场是中国共产党的根本政治立场，是我们党区别于其他政（2）坚持这一根本立场，就要坚持以人民为中心的执政理念，将其贯穿于党和国家事业发展各方面。① 坚持人民立场，就要始终牢记觉的初心和使命。 ②坚持人民立场，就要始终保持党同人民群众的血肉联系。 ③坚持人民立场，就要热爱人民、尊重人民、敬畏人民。 #5.如何理解“全面深化改革总目标”总目标：<strong>完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化。</strong>①这一总目标是一个内涵丰富的有机整体，两句话都讲，才是完整的、全面的。“完善和发展中国特色社会主义制度”，规定了改革的根本方向；“推进国家治理体系和治理能力现代化”，明确了改革的鲜明指向和时代要求。② 全面深化改革必须牢牢把握总目标，实施好“六个紧紧围绕”的路线图。 ③统筹推进各领域各方面改革开放，必须以全面深化改革总目标为引领，以制度建设为主线，以经济体制改革为重点，以重要领域和关键环节改革为突破口，使各方面改革协同推进、环环相扣、形成合力。# 6.如何理解“以新质生产力推动高质量发展”</li><li>新质生产力指的是在科技创新驱动下，生产力水平发生的质的飞跃和跃迁，它超越了传统的线性增长模式，实现了阶跃式的变化。这种生产力的特征包括高科技含量、高效能转化和高质量产出，往往与颠覆性技术的突破和广泛应用相关联，如信息技术、可再生能源、生物医药等领域的发展。</li><li>“以新质生产力推动高质量发展”意味着利用最新的科技和创新方法来改善生产方式，提高产品质量和经济效益，同时减少对环境的影响。这样做可以让经济发展得更好、更聪明、更绿色。</li></ol><h1id="如何理解打赢关键核心技术攻坚战">7.如何理解打赢关键核心技术攻坚战</h1><ol type="1"><li>关键核心技术是国之重器，关键核心技术必须掌握在自己手中。关键核心技术是要不来、买不来、讨不来的。只有把最关键最核心的技术掌握在自己手中，才能从根本上保障国家经济安全、国防安全和其他安全。建设世界科技强国，需要标志性科技成就。掌握关键核心技术，才能真正掌握国际竞争的主动权、掌控产业发展的主导权，打造经济社会发展新引擎、赢得未来发展新优势。要以关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术创新为突破口，集聚力量进行原创性引领性科技攻关，敢于走前人没走过的路，努力实现关键核心技术自主可控。</li><li>打赢关键核心技术攻坚战的举措。 ①打赢关键核心技术攻坚战，必须深入推进科技体制改革。 ②发挥新型举国体制优势开展科技攻关。 # 8.如何理解中国特色社会主义法治体系## 解释</li><li>建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家，是坚持利发展中国特色社会主义的内在要求。</li><li>中国特色社会主义法治体系，本质上是中国特色社会主义制度的法律表现形式。## 作用建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家是实现国家治理体系和治理能力现代化的必然要求，也是全面深化改革的必然要求，有利于在法治轨道上推进国家治理体系和治理能力现代化，有利于在全面深化改革总体框架内推进全面依法治国各项工作，有利于在法治软道上不断深化改革。</li></ol><h1id="如何理解让人民生活幸福是国之大者">9.如何理解让人民生活幸福是国之大者</h1><ol type="1"><li>民生是人民幸福之基 （1）民生的重要性民生是老百姓最关心的问题，涉及分配、就业、教育、医疗、住房、社会保障等方面。随着经济社会的发展进步，人民生活品质的不断提高，民生内涵也在不断丰富。民生事关人民的生存生活生计，事关民心所向、民情所系、民意所指，决定党的事业成败和国家命运兴衰。（2）增进民生福祉的重要性 ① 增进民生福祉是坚持立党公、执政民的本质要求。② 增进民生福祉是社会主义生产的根本目的。 ③增进民生福祉是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。必须始终坚持把实现人民对美好生活的向往作现代化建设的出发点和落脚点，不断增进民生福祉，努力使人民生活更加幸福美好。</li><li>人民获得感幸福感安全感更加充实、更有保障、更可持续 （1）打赢脱贫攻坚战，消除绝对贫困，是全面建成小康社会的底线任务，是必须抓紧抓好的第一民生工程。（2）聚焦民生重点领域，在收入分配、就业、教育、社会保障、医疗卫生、住房保隊等方面推出一系列重大举措，推动人民生活全方位 改善。（3）经过接续奋斗，我国社会建设全面加强，幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶得到更好实现，人民安居乐业、社会安定有序的良好局面不断巩固发展，人民对美好生活的向往不断变为现实。</li></ol><h1id="如何理解坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理">10.如何理解坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理</h1><p>山水林田湖草沙是一个生命共同体，是不可分割的生态系统。 具体方法：（1） <strong>加快实施重要生态系统保护和修复重大工程。</strong>强化国土空间规划和用途管控，划定落实生态保护红线、永久基本农田、城镇开发边界三条控制线以及各类海域保护线。以国家重点生态功能区、自然保护地等为重点，突出对国家重大战略的生态支撑。（2）<strong>推进自然保护地体系建设。</strong>科学划定自然保护地保护范围及功能分区，构建以国家公园为主体、自然保护区为基础、各类自然公园为补充的自然保护地体系。（3）<strong>科学推进荒漠化、石漠化、水土流失综合治理，持续开展大规模国土绿化行动。</strong>（4） <strong>实施生物多样性保护重大工程。</strong>加强国家重点保护和珍稀濒危野生动植物及其栖息地的保护修复，构筑生物多样性保护网络。（5）<strong>推行草原森林河流湖泊湿地休养生息。</strong>降低人为活动对草原、森林、河流、湖泊、湿地资源的干扰强度，推动生态保护修复。# 11.如何理解构建人类命运共同体的价值基础和重要依托 （1）推动构建人类命运共同体，要弘扬全人类共同价值，落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，广泛凝聚共识、汇聚力量，携手建设合作共赢的美好世界。（2）和平、发展、公平、正义、民主、自由，是全人类的共同价值，也是联合国的崇高目标。（3）发展是人类社会的永恒主题，各国人民热切期盼通过发展实现对美好生活的向往。（4）安全是发展的前提，是人类最基本最普遍的愿望，是各国人民根本利益所在。（5）文明多样性是世界的基本特征，也是人类进步的源泉。 #12.如何理解党的自我革命是跳出历史周期律的第二个答案跳出历史周期率问题，毛泽东在延安的窑洞里给出了第一个答案，这就是“让人民来监督政府”经过百年奋斗特别是党的十八大以来新的实践，党又给出了第二个答案，这就是<strong>自我革命</strong>。全面从严治党是新时代党的自我革命的伟大实践，开辟了百年大党自我革命的新境界。（1）勇于自我革命，是<strong>中国共产党区别于其他政党的显著标志，也是我们党最大的优势、最鲜明的品格。</strong>（2）勇于自我革命就要<strong>同一切影响党的先进性、弱化党的纯洁性的问题作坚决斗争，实现自我净化、自我完善、自我革新、自我提高。“四个自我”是实现伟大自我革命的重要途径。</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>政治</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Review</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Instruction of Deploy a Blog through Github Pages and Hexo</title>
    <link href="/2024/06/12/Instruction/Instruction/"/>
    <url>/2024/06/12/Instruction/Instruction/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1id="instruction-of-deploy-a-blog-through-github-pages-and-hexo">Instructionof Deploy a Blog through Github Pages and Hexo</h1><p>This is an instruction of deploy a blog through Github Pages andHexo. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for moreinfo.</p><h2 id="一初始化github-pages">一、初始化Github Pages</h2><h3 id="一目标">（一）目标</h3><p>部署带有一篇博客的个人博客网站，并且可以统计每一篇博客和整个网站的浏览量和浏览人数。</p><h3 id="二实现方法">（二）实现方法</h3><h3 id="注册个人github账号在自己电脑上安装git和nodejs">1. 注册个人<ahref="https://github.com/">Github账号</a>，在自己电脑上安装<ahref="https://git-scm.com/downloads">Git</a>和<ahref="https://nodejs.org/en">NodeJS</a></h3><p>NodeJS直接点击链接在网页里面找到LTS版本的符合自己电脑的安装包下载安装即可### 2. 在Github中创建一个公有仓库，仓库名为<用户名>.github.io ### 3.安装Hexo并初始化 - 在bash shell或者zsh shell中输入如下内容完成Hexo安装<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">sudo npm install -g hexo-cli<br></code></pre></td></tr></table></figure></p><ul><li><p>待显示安装完成后，输入如下内容查看版本，检查是否正确安装<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">sudo npm install -g hexo-cli<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>在shell中转到用于存储Hexo项目的文件夹，输入如下内容创建一个新Hexo项目<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">hexo init blog<br><span class="hljs-built_in">cd</span> blog<br>npm install<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>在shell中输入如下内容，在本地生成相关静态文件(hexo g)并启动(hexos)，通过浏览器访问浏览器访问 (http://localhost:4000) 查看效果<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">hexo g<br>hexo s<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>如果看到如下图片则说明部署成功</p><center><p><img src="hexo_init.jpg" alt="初始化后界面示意图" width="80%"/></p></center></li></ul><h3 id="更换fluid主题并配置相关字段使界面更加美观实用">4.更换Fluid主题，并配置相关字段，使界面更加美观实用</h3><ul><li><p>通过此网址(https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid)下载Fluid主题并将文件夹重命名为fluid，存放于blog/themes文件夹中</p></li><li><p>打开blog/_config.yml配置文件，修改theme，language和title等字段<figure class="highlight avrasm"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs avrasm"><span class="hljs-symbol">theme:</span> fluid <span class="hljs-meta"># 一定要改</span><br><span class="hljs-symbol">post_asset_folder:</span> true <span class="hljs-meta"># 一定要改，方面后期发布修改博客文章  </span><br><span class="hljs-symbol">language:</span> <span class="hljs-built_in">zh</span>-CN <span class="hljs-meta"># 酌情选择（决定导航栏的显示语言）</span><br><span class="hljs-symbol">title:</span> a blog <span class="hljs-meta"># 酌情设置（决定浏览器tab的显示内容）</span><br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>与上操作类似，打开blog/thems/fluid/_config.yml配置文件，修改blog_title，text等字段</p></li><li><p>在shell中输入如下代码，在Blog中添加About页面<figure class="highlight haxe"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs haxe">hexo <span class="hljs-keyword">new</span> <span class="hljs-type">page</span> about<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>之后可以在blog/source/about/index.md中修改文件调整页面内容</p></li><li><p>再次在shell中输入如下内容，通过浏览器访问浏览器访问(http://localhost:4000) 查看更换主题后的效果 <figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">hexo g<br>hexo s<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li></ul><h3 id="设置阅读量统计">5. 设置阅读量统计</h3><ul><li><p>进入<ahref="https://console.leancloud.cn/">LeanCloud官网</a>注册账号，实名认证并验证邮箱</p></li><li><p>如下图所示创建应用</p><center><p><img src="leancloud-1.jpg" alt="创建应用" width="80%"/></p></center></li><li><p>如下图所示，进入设置-应用凭证，记录AppID，AppKey和REST API服多器地址</p><center><p><img src="leancloud-2.jpg" alt="id and key" width="80%"/></p></center></li><li><p>如下图所示，创建类用于存储访问数据，类名必须严格按照图片中的类名设置</p><center><p><img src="leancloud-3.jpg" alt="id and key" width="80%"/></p></center></li><li><p>打开blog/thems/fluid/_config.yml配置文件,修改如下内容<figure class="highlight dts"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs dts"><span class="hljs-meta"># 一定要改</span><br><span class="hljs-symbol"></span><br><span class="hljs-symbol">web_analytics:</span><br><span class="hljs-symbol">  enable:</span> true <br><span class="hljs-symbol"></span><br><span class="hljs-symbol">leancloud:</span><br><span class="hljs-symbol">    app_id:</span> <span class="hljs-params">&lt;AppID&gt;</span><br><span class="hljs-symbol">    app_key:</span> <span class="hljs-params">&lt;AppKey&gt;</span><br><span class="hljs-symbol">    server_url:</span> <span class="hljs-params">&lt;REST API 服多器地址&gt;</span><br><span class="hljs-symbol"></span><br><span class="hljs-symbol">views:</span><br><span class="hljs-symbol">      enable:</span> true<br><span class="hljs-symbol">      source:</span> <span class="hljs-string">&quot;leancloud&quot;</span><br><span class="hljs-symbol">      format:</span> <span class="hljs-string">&quot;&#123;&#125; 次&quot;</span><br><span class="hljs-symbol"></span><br><span class="hljs-symbol">statistics:</span><br><span class="hljs-symbol">    enable:</span> true<br><span class="hljs-symbol">    source:</span> <span class="hljs-string">&quot;leancloud&quot;</span><br><span class="hljs-symbol">    pv_format:</span> <span class="hljs-string">&quot;总访问量 &#123;&#125; 次&quot;</span><br><span class="hljs-symbol">    uv_format:</span> <span class="hljs-string">&quot;总访客数 &#123;&#125; 人&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>再次在shell中输入如下内容，通过浏览器访问浏览器访问(http://localhost:4000) 查看是否在页面下方显示访问情况 <figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">hexo g<br>hexo s<br></code></pre></td></tr></table></figure></p><center><p><img src="info.jpg" alt="info" width="80%"/></p></center></li></ul><h3 id="上传至github">6. 上传至Github</h3><ul><li><p>安装hexo-deployer-git <figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">sudo npm install hexo-deployer-git --save<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>如图所示，获得Personal accesstokens，并注意在获得tokens时要选择Tokens(classic)并勾选repo</p></li><li><p>打开blog/_config.yml配置文件,设置部署参数 <figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">deploy:<br>  <span class="hljs-built_in">type</span>: git<br>  repo: https://&lt;你的Personal access tokens&gt;@github.com/&lt;你的Github用户名&gt;/&lt;你的Github用户名&gt;.github.io.git<br>  branch: main<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>在shell中输入如下内容，通过浏览器访问浏览器访问(https://<你的Github用户名>.github.io/)查看是否部署成功<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">hexo g -d<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li></ul><h2 id="二添加删除或修改博客文章">二、添加删除或修改博客文章</h2><h3 id="添加博客文章">1. 添加博客文章</h3><ul><li><p>方法1:在shell中转到项目文件夹blog，并在shell中输入如下内容，添加名字为new_article的博客文章，在blog/source/_posts中找到new_article.md和new_article文件夹，对其修改即可添加博客文章<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">hexo new post new_article<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li><li><p>方法2:在blog/source/_posts中创建一个文件夹，再在此文件夹里创建new_article.md和new_article文件夹，对其修改即可添加博客文章（也可以直接在blog/source/_posts里创建new_article.md和new_article文件夹）</p></li></ul><h3 id="删除或修改博客文章">2. 删除或修改博客文章</h3><p>在blog/source/_posts中找到xxx.md和xxx文件夹，对其删除或修改即可</p><h3 id="插入代码">3. 插入代码</h3><p>在md里输入如下代码即可</p><figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">``` python<br>import numpy as np<br>a = 1<br>print(a)<br>```<br></code></pre></td></tr></table></figure><h3 id="插入图片">4. 插入图片</h3><ul><li><p>方法1: 在xxx文件夹中存放test.jpg，并在xxx.md中输入以下代码</p><figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">&#123;% asset_img test.jpg example %&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure><figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">&lt;center&gt;<br>&lt;img src=&quot;test.jpg&quot; alt=&quot;图片描述&quot; width=&quot;50%&quot;/&gt;<br>&lt;/center&gt;<br></code></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>方法2: 找到图片的网址为xxx，并在xxx.md中输入以下代码<figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">&lt;center&gt;<br>&lt;img src=&quot;并在xxx.md中输入以下代码&quot; alt=&quot;图片名称&quot;   width=&quot;50%&quot;/&gt;<br>&lt;/center&gt;<br></code></pre></td></tr></table></figure></p></li></ul><h3id="在shell中输入如下内容通过浏览器访问浏览器访问httplocalhost4000-查看是否更改成功">5.在shell中输入如下内容，通过浏览器访问浏览器访问(http://localhost:4000)查看是否更改成功</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">hexo g<br>hexo s<br></code></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Instruction</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Github Pages Deployment</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
